\section{Entornos}

En \LaTeX, el contenido del documento se crea en \textbf{entornos}. Los entornos se crean/abren con \textbackslash\textbf{begin} $\{\text{nombre del entorno}\}$ y se terminan/cierran con \textbackslash\textbf{end} $\{\text{nombre del entorno}\}$. Si la sintáxis es errónea, es posible que el documento no compile (Overleaf trata de generar lo mejor posible pero entrega un \textbf{log} con posibles errores). 





Ejemplos de listas numeradas con el entorno \textbf{enumerate}:
\begin{enumerate}
	\item Primer elemento
	\item Segundo
	\item etc
\end{enumerate}  

Ejemplos de listas punteadas con el entorno \textbf{itemize}:
\begin{itemize}
	\item $\theta$ es el ángulo de con respecto a la vertical de la linea que va desde el pivote hasta el centro de masa del péndulo
	\item $K$ es una constante
	\item $u$ es una señal de actuación o forzante y que representa el torque generado por el motor
\end{itemize}

Dentro del entorno, los distintos puntos se crean con \textbackslash item


\subsection{Un ejemplo de subsección}

¡Hola mundo!
